日本成人男優待業在家，網上發文透露職業背後的不容易

如果你到現在還認為「做一名男性成人演員，既有錢拿又可以免費鍛煉，不要太爽啊！」，那可就大錯特錯了！

這份工作，其實並沒有很多人想像中的那麼簡單。

最近，日本現役男優「吉村卓」發了一篇推文，意外揭露了男性成人演員職場上的辛酸一面。

因為肺炎疫情關係，日本成人產業幾乎陷入停工狀態。因此在短短兩個月之內，吉村卓已經少了40 次工作的機會。

這意味著，吉村卓之前每月至少有20 天在工作。以他這樣頂級的男優來說，如此高頻率的工作量，令網友驚訝他是怎麼吃得消的。

吉村卓同時還說，只要日本的緊急事態一日未解除，他就不敢去現場拍片，就算長期停工也沒關係。

讓我們來看看，這份職業背後的辛酸。

1、不能「挑食」

作為一名演員，即使是成人演員，基本上也是不可能選擇拍片的合作對象的。

有時候，被導演安排奇怪的角色，或者是遇上了重口味的劇本，還是要硬著頭皮頂上，畢竟拍攝現場是導演最大。

另一方面，有時候還要負責扛起安撫女方情緒的重任，就算再不情願也要遷就女方那邊。

知名男優清水健曾在一部作品中，遇上了一位帶有性病的合作對象。

那次經歷，成為了他最不願回憶的夢魘，幸好沒受到感染。

2、身不由己

其實為了迎合劇情需求，大多時候男演員是身不由己。因為拍攝場景通常不會在一個地方，所以有多少分場要走，且需要做很多動作去配合劇本。

忍耐近一小時或是在短短5分鐘內完成突擊，都是成人產業拍攝的家常便飯。

什麼時候起，什麼時候進，什麼時候衝，什麼時候收……跟著劇本找到節奏，是一個高素質演員應有的基本功。

但是如果長時間的持續或壓抑，即使對於頂級男優來說，身體的負荷也是相當大的。

三、家庭壓力

即使是在業界呼風喚雨的「田淵正浩」，在家也只敢讓老婆知道自己的工作，女兒一直被蒙在鼓裡。

一旦涉及到女兒的場合，她就時常為自己的身份會被暴露而提心吊膽。

女兒的幼兒園家長會，則能不去就不去。如果實在無法避免，他一定會戴著墨鏡和帽子出席。

因為成人產業的小孩，經常會淪為校園欺凌對象。

有一次，田淵正浩曾被女兒追問，究竟是做什麼職業的，他只能尷尬回答：我在跟人聊天賺錢。

同時，他也做好了東窗事發的兩手準備。比如某天被女兒當面戳穿了謊言，他一定會道歉到女兒原諒自己為止。

四、社會歧視

清水健當年曾經因為成人男演員的身份，多次被房東拒絕入住。

這直接導致了沒成名前的清水健，落入有錢也租不到房子的窘境，差點流落街頭。

五、職場欺凌

據統計，日本現役成人業界的男性演員僅約70 人，而女性演員則是一萬人，比例相當失衡。

而即使是在這種人手嚴重不足的情況下，依然階級劃分嚴重，不時出現職場欺凌。

據清水健指出，最上層的是頂尖男優，其次是印花男優。

普通男優以及貢獻口技的口男優，只能排在中層。而排在最底層的，就是貢獻體力的汁男優和臨時演員。

即使是屬最下層的汁男，也分為四個等級：王牌汁、上汁、中汁和下汁。

群演時，離女主角最近的人往往是王牌汁，下汁會經常受到其他等級的刻意阻礙，令其完全不能入鏡……

6、收入差異

以頂尖男優來說，月收入約200 萬至250 萬日元（約合人民幣12·67 萬至15·84萬元）。

普通男優每次片酬1.5 萬至2.5 萬日元（約合人民幣9500 至15800 元）。

兩者差異巨大。

由於以往日薪3 萬日元以上，需要交印花稅，因此也有一種鮮為人知的「印花男優」，是高收入男優的象徵。

7、規律生活

拍片時，需要演員變換多種姿勢，加上耗時極長，需要過人的體力。因此男優閒時也必須鍛煉身體，保持正常的作息。

清水健曾經公佈了自己一天的作息和飲食，吃得比一般人都要健康，時間安排的比一般人都要規律。

「男優清水健就自爆曾與患有性病的女優拍床戲！他憶述剛出道時，一次拍攝時女優稱自己忘記帶診斷書，他認為沒問題就如常開工，沒想到拍攝期間見到對手下體流出綠色液體，並滲出陣陣臭味，他即嚇得向導演打眼色求救，豈料導演竟叫他「勇敢地」舔下去，他被迫照做！他完成拍攝後，女優的經紀人才拿出診斷書，指女優染上淋病和梅毒，嚇得他與另一名男優急急用漱口水消毒！」

毒臭閪都照奶

痴撚線，有毒都要照做

清水應該係搵過10萬港紙個月果啲

奶左冇吞埋？吞左既話漱口水咪冇用

即使是在業界呼風喚雨的「田淵正浩」，在家也只敢讓老婆知道自己的工作，女兒一直被蒙在鼓裡。

真係唔知咩
上網分分鐘都見到啦
一個成人屌女兒咁大既人見到自己既女會咩感覺

幼兒院喎

想知邊套，睇吓佢當時表情係點樣

吉村卓下半年咪又係照開工

王牌汁

想做汁，低級汁都好

想做係隔離狂抽水係咁渣波個d

真。低汁

好似一路冇講係邊個

之前睇過話低汁係睇射幾多發出糧
射一次箍一條橡筋喺手
分分鐘連車錢都賺唔返
其他人見你得一兩條橡筋會笑9你

應該cut左呢段，所以你永遠唔會知

希特拉 時事台 舊聞 雜聞
拉